據報福士汽車將裁員五千人

德國《商報》(Handelsblatt)報道，福士汽車計劃通過向較年長僱員提供提早退休方案，以裁員最多5,000人，預計涉資5億歐元，但長遠將可節省數十億歐元。

福士汽車發言人表示，集團已經與工會商定計劃，將向1964年出生的員工提部供部分退休計劃，同時亦會為年齡較大的員工提供提前退休計劃。

報道又提到，福士汽車將凍結招聘直至今年底，而聘請外部員工只會在資訊科技及軟件等

幾時再short squeeze